<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[InFeRno]]></title>
  <link href="http://kamyabs.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kamyabs.github.io/"/>
  <updated>2017-03-06T00:35:29+03:30</updated>
  <id>http://kamyabs.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kamyab sotudeh]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[نحوه اجرای بازی های پلی استیشین ۱ در لینوکس :)]]></title>
    <link href="http://kamyabs.github.io/2017/03/05/%D8%A7%D8%AC%D8%B1%D8%A7%DB%8C-%D8%A8%D8%A7%D8%B2%DB%8C-%D9%87%D8%A7%DB%8C-ps1-%D8%AF%D8%B1-%D9%84%DB%8C%D9%86%D9%88%DA%A9%D8%B3/"/>
    <updated>2017-03-05T23:55:49+03:30</updated>
    <id>http://kamyabs.github.io/2017/03/05/اجرای-بازی-های-ps1-در-لینوکس</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><body dir="rtl"></p>

<h3>اجرای بازی های پلی استیشین ۱ در لینوکس ‪:)</h3>


<p>
در این پست می خوام نحوه اجرای بازی های ‫ps1 و یا همون پلی استیشین ۱ را اموزش بدم که خیلی حس خوب و نوستالژی هست همم اینکه موجب سرگرمی و یاد اوری خاطرات می شه.<br>
اولین چیزی که نیاز هست یک دستگاه پی سی با سیستم عامل لینوکس :) که مطمئنم همه دارند و کسی سمت ماکروسافت با ویندوز مسخرش نمیره.<br>
ابتدا در سیستم های دبیان بیس دستور زیر را وارد کنید برای نصب امولاتور pcSX : ‫<br>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='sh'><span class='line'>‪sudo apt install pcsxr
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>
سپس تنها چیزی که نیاز دارید دانلود فایل بایوس این ایمولاتور هست که می تونید از ادرس زیر به راحتی دانلود کنید : <br>
<a href="http://dllyes.com/scph7502-bin-download/"> http://dllyes.com/scph7502-bin-download/ </a> <br>
سپس ابتدا یک بار نرم افزار pcsx را اجرا کنید و بعدش می بینید که در پوشه دایرکتوری ‫home یک فایل با نام ‫/.pcsx اجرا شده.<br>
الان فقط کافیست فایل دانلود شده بایوس را در ادرس زیر وارد کنید :<br>
<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='sh'><span class='line'>‪‘~/.pcsx/bios
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>
حالا دوباره نرم افزار را اجرا کنید و به ادرس ‫'confugration ->plugin and bios'برید و در انجا باید مطابق تصویر زیر را مشاهده کنید که نشان می دهد همه چیز به درستی انجام شده : <br>
<img src="https://pichoster.net/images/2017/03/05/48c9fa9855802e1675283f25e94e950e.jpg" alt="48c9fa9855802e1675283f25e94e950e.jpg" border="0" /><br>
حالا شما به فایل های مورد نظر بازیتون برای اجرا در ایمولاتر pcsx نیاز دارید که می توانید بطور کاملا رایگان و قانونی بازی مورد نظرتون رو از سایت :‌ <br>
‪<a href="https://www.emuparadise.me/roms/search.php?query=&section=roms&sysid=2">https://www.emuparadise.me/roms/search.php?query=&section=roms&sysid=2<a>

<br>
بعد از دانلود و اکسترکت کردن فایل که عموما با پسوند ‫7z می باشند باید انها را به ایمولانور pcsx معرفی کنید.<br>
اگر بعد از اجرای بازی نرم افزار هنگ کرد و یا صفحه سیاه شد طبق دستور عمل زیر عمل کنید: <br>
در ادرس ‫~/.pscx فایل ‫pcsx.cfg را ادیت کرده و در ان مقدار cpu = 0 را به cpu = 1 تغییر بدید و دوباره بازی را اجرا کرده و لذت ببرید.<br>
درضمن منبع اصلی این مطلب یک فروم لینوکسی معروف بود که لینکش رو قرار می دم : <br>
‪<a href="https://www.linuxforum.com/threads/playstation-1-and-2-on-linux.3880/">https://www.linuxforum.com/threads/playstation-1-and-2-on-linux.3880/<a>
</p>


<p></body></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[معرفی جادی دات نت]]></title>
    <link href="http://kamyabs.github.io/2017/03/05/%D9%85%D8%B9%D8%B1%D9%81%DB%8C-%D8%AC%D8%A7%D8%AF%DB%8C-%D8%AF%D8%A7%D8%AA-%D9%86%D8%AA/"/>
    <updated>2017-03-05T17:26:11+03:30</updated>
    <id>http://kamyabs.github.io/2017/03/05/معرفی-جادی-دات-نت</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><body dir="rtl"></p>

<h3 style="color:#ff9966">یه کوچولو راجب جادی</h3>




<p>
چیزی که جادی راجب خودش گفته : 


<blockquote><p>جادی یک اسم مستعار است. البته نه به معنی مخفی بودن. من در دنیا دو تا جادی بیشتر ندیدم و در نتیجه جادی برام شده یک امضا. جادی معنی خاصی هم نداره. یعنی نه اینکه نداشته باشه، معمولا نمی گم.</p><p>من برق / مخابرات خوندم و بعد فوق لیسانس جامعه شناسی. چیزهای خیلی زیادی رو در دنیا دوست دارم. یک گیک هستم و یک هکر. نه به معنی دزدی پسورد و ایمیل مردم. به معنی عشق به دونستن و عشق به تحقیق درباره خیلی از چیزهایی که می بینم و می‌شنوم. اگر بخوام علاقه‌مندی‌ درجه یکم رو نام ببرم باید بگم آزادی. در درجه دوم می‌رسیم به مشتقات آزادی که می‌شه آزادی بیان و سیستم‌عامل گنو/لینوکس</p><footer><strong>جادی ,</strong> <cite><a href='https://jadi.net/jadi/'>jadi.net/jadi/&hellip;</a></cite></footer></blockquote>

</p>




<h3 style="color:#ff9966">نظر من به عنوان شاگرد</h3>




<p>
من چند سالی می شه که با جادی از طریق سایت اینترنتیش و پادکست های معروفش اشنا شدم. جادی کسی بود که باعث شد تو خیلی از چیز ها دیده من گسترده تر بشه و مانع تفکر به شکل تک بعدی در من بشه. <br> البته باید بگم که اولین کسی که باعث شد من وارد دنیای گنو / لینوکس بشم شخص جادی با اموزش های خوب و اطلاعات جامع و خوبی بود که از این دنیای بزرگ به ما میداد به همین خاطر
دوست دارم وقتی این همه از گنو /لینوکس لذت می برم و باعث شده خیلی چیزا یاد بگیرم به یاد جادی باشم و بتونم به دیگرانم معرفیش کنم.<br>
به همین خاطر به عنوان یک استاد به ایشون نگاه می کنم و به نظرم (به دور از قضاوت کردن) جادی فوق العاده دارای شخصیت خوب و سالمی هست و به نظر خودم جزوه معدود انسان هایی که واقعا می تونند جهان رو به جای بهتری برای زندگی تبدیل کنند.

</p>




<h3 style="color:#ff9966">پیشنهاد من به هرکسی که این متن می خونه</h3>


<p>
پیشنهاد می کنم اگر اشنا نیستید با فعالیت ها و وبسایت جادی (که مطمئنم همه هستند) به سایتش سر بزنید فوق العاده مطالب خوبی میزاره و حتما به پادکست های اینترنتیش گوش بدید <br>
ادرس سایت جادی ->  <a href="https://wwww.jadi.net"> jadi.net </a> <br >
اگر می خواید ارشیو پادکست هاش رو گوش کنید -> <a href="http://radiogeek.mortezaking.ir/"> رادیو گیک | Radio Geek </a>


</p>


<p></body></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[ساخت ایکون و لوگوی سایت]]></title>
    <link href="http://kamyabs.github.io/2017/03/05/%D8%B3%D8%A7%D8%AE%D8%AA-%D8%A7%DB%8C%DA%A9%D9%88%D9%86-%D9%88-%D9%84%D9%88%DA%AF%D9%88%DB%8C-%D8%B3%D8%A7%DB%8C%D8%AA/"/>
    <updated>2017-03-05T14:58:55+03:30</updated>
    <id>http://kamyabs.github.io/2017/03/05/ساخت-ایکون-و-لوگوی-سایت</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><body dir="rtl"></p>

<h3 style="color:#b30059;">لوگوی دلخواه برای نمایش در کنار ادرس سایت؟!</h3>


<p >
اگر شما هم علاقه مندید که مثل خیلی از سایت های بزرگ یک لوگوی ساده و با طراحی خودتون در بالای مرورگر در کنار ادرس سایتتون قرار بگیره پیشنهاد می کنم این مطلب رو بخوانید.<br>
من خودم امروز که دومین پست وبلاگم می گذارم به دنبال تغییر لوگوی پیشفرض وبلاگم بودم که روی اکتوپرس بنا شده و به این سایت باحال رسیدم.<br>
اسم این سایت <a href="http://www.favicon-generator.org/"> http://www.favicon-generator.org/ </a> و به سادگی می تونید بدون نیاز به ثبت نام درش لوگوی خودتون را با خلاقیت <br>
طراحی کنید و در نهایت یک فایل به نام favicon.ico را دانلود کنید.دقت کنید که برای اجرای لوگو باید پسوند فایل .png باشد 
به این مظور با استفاده از کد زیر در ترمینال (و یا سایت هایی که تبدیل فرمت انجام می دهند) این فایل خودتون رو از .ico به .png تبدیل کنید : <br>
‪‫‫‫‫‫‪<p>

<figure class='code'><figcaption><span></span></figcaption><div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class='sh'><span class='line'>‪<span class="nv">$ </span>convert favicon.ico favicon.png
</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>
</p>

سپس کافیست فایل favicon.png را در پوشه روت (root) سایتتون کپی کنید و بعد از رفرش می بینید که لوگو تغییر می کند!
</p>




<h3 style="color:#b30059;" >چگونه لوگوی پیشفرض octopress را تغییر بدیم؟!</h3>




<p>
پس از تبدیل فرمت فایل فقط کافیست favicon.png را در پوشه /source ریخته و تغییرات را کامیت (commit) کنید. به همین سادگی می بینید که لوگوی سایتتون تغییر کرد

در اخر هم می تونید این ویدیو رو برای اموزش ببینید که به زبان اصلی است : 

<iframe width="450" height="200" src="https://www.youtube.com/embed/KXhS11vrtno" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

</p>


<p></body></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[در باره میزبانی با گیت هاب]]></title>
    <link href="http://kamyabs.github.io/2017/03/05/%D8%AF%D8%B1-%D8%A8%D8%A7%D8%B1%D9%87-%D9%85%DB%8C%D8%B2%D8%A8%D8%A7%D9%86%DB%8C-%D8%A8%D8%A7-%DA%AF%DB%8C%D8%AA-%D9%87%D8%A7%D8%A8/"/>
    <updated>2017-03-05T13:06:32+03:30</updated>
    <id>http://kamyabs.github.io/2017/03/05/در-باره-میزبانی-با-گیت-هاب</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><body dir="rtl"></p>

<h2>شروع ساخت سایت : با چه اصولی؟!</h2>




<p>
در شروع برای تصمیم گیری برای ساخت وبسایت و یا یک بلاگ به منظور انتشار محتوا و نوشته های خود راه های گوناگون و متفاوتی وجود دارد برای مثال شما می توانید با پرداخت هزینه
نسبتا زیادی ابتدا یک دامین و هاست سرور برای میزبانی سایت تهیه کرده که از نظر امنیتی و پایداری قابل اعتماد نیست و برای رفع این مشکلات باید همچنان به پرداخت هزینه مشغول باشید.

راه دیگر این است که از سرویس های ارائه دهنده وبلاگ مثل سرویس های معروف همچون : <a href="http://www.blog.ir"> blog.ir </a> و یا <a href="http://www.blogfa.com"> blogfa </a>
استفاده کنید که این سرویس ها هم به نوبه خود محدودیت هایی دارند که شاید به کار شما نیاد و بدتر از اون اینکه میزبانی سرور هاشون قابل اعتماد نیست مثل اتفاقی که سال پیش برای 
سرویس بلاگفا افتاد و نزدیک به ۲ ماه کسی قادر به ورود به وبلاگش و انتشار پست هاش نداشت


</p>




<h2>پس را حل منصافانه چیست؟ :(</h2>




<p>
حتما همگی با سرویس گیت هاب که ازش به عنوان میزبانی پروژه ها و کد های منبع و همیچنین تعامل بین برنامه نویس های گوناگون مورد استفاده قرار می گرد اشنا هستید اگر نه با یک 
سرچ ساده می تونید به راحتی مطالب فارسی در باره توضیح این سرویس مطالعه کنید.
شاید بپرسید پس چه ربطی به میزبانی سایت و وبلاگ ما داره ؟! جواب اینجاست که <a href="http://www.github.com"> github </a> به لطف نرم افزار ها و پروژه های اوپن سورس می تواند 
میزبان صفحات فوق العاده ساده و در عین حال جذاب html شما نیز باشد.
شاید دوباره با این پرسش رو به رو شید که چطور باید برای انتشار هر پست به مشقت زیاد یک صفحه html درست کنم؟! جواب اینجاست که اصلا نیازی به این کار نیست.شما برای استفاده از 
گیت هاب به عنوان سرویس انتشار محتواتون فقط کافیست یک گیک باشید و علاقه مند به یادگیری و انجام کار های جدید.
شاید واستون جالب باشه اولین دفعه ای که من تونستم خودم با داکیومنت های موجود در اینترنت و سرچ گوگل سایت خودم که الان براتون دارم توش می نویسم راه بندازم نزدیک به ۱۲ ساعت
مشغول بودم و حتی بار ها به بن بست خوردم سر کار کردن ناشیانه با گیت (git)که پایه و اساس سرویس گیت هاب است.


</p>




<h2>معرفی (octopress) برای مدیریت وبلاگ</h2>


<p>
اکتوپرس دقیقا همون چیزیه که قرار شمارو نجات بده از مشقت تولید صفحات ایستا html .

<br>

به لطف <a href="http://www.http://octopress.org/"> octopress </a> که نرم افزار اوپن سورس
می باشد شما به راحتی می توانید روی گیت هاب وبلاگ خودتون را راه اندازی کنید و با برنامه ی کنترل ورژن گیت روی سیستم خودتون شروع به ایجاد تغییرات و ارائه محتوا مورد نظر کنید.
همان طور که شعار خود اکتوپرس هم هست اگر شما یک هکر (به معنای کسی که مشتاق اموزش و استفاده از تکنولوژی و چیز های جدید است) نیستید پس این روش اصلا بدرد شما نمی خوره چون ساده 
بگم اصلا شاید اوایل کار کردن باهاش اسون نباشه ولی وقتی رو غلطک بیوفته به راحتی می تونید وبلاگ خودتون مدیریت کنید و از این سیستم که کاملا رایگان عرضه می شود نهایت استفاده را کنید.

پیشنهاد من این که اگر شما یک گیک هستید و از الان تصمیم به استفاده از octopress گرفتید باید بهتون تبریک بگم. همانطور که خودتون می دونید باید مشتاق به یادگیری باشید پس من برای شروع
پیشنهاد می کنم از اموزش موجود در سایت اکتوپرس دیدن کنید و اصلا نگران نباشید با کمی وقت گذاشتن به راحتی می تونید وبلاگ خودتون راه اندازی کنید

داکیومنت رسمی و اموزش ایچاد وبلاگ در گیت هاب با استفاده از اکتپرس --> <a href="http://www.http://octopress.org/"> octopress official document </a>

</p>


<p></body></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
