<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[InFeRno]]></title>
  <link href="http://kamyabs.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kamyabs.github.io/"/>
  <updated>2017-03-05T13:39:47+03:30</updated>
  <id>http://kamyabs.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[kamyab sotudeh]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[در باره ی میزبانی با گیت هاب]]></title>
    <link href="http://kamyabs.github.io/blog/2017/03/05/dr-brh-y-myzbny-b-gythb/"/>
    <updated>2017-03-05T13:06:32+03:30</updated>
    <id>http://kamyabs.github.io/blog/2017/03/05/dr-brh-y-myzbny-b-gythb</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>شروع ساخت سایت : با چه اصولی؟!</h2>




<p>
در شروع برای تصمیم گیری برای ساخت وبسایت و یا یک بلاگ به منظور انتشار محتوا و نوشته های خود راه های گوناگون و متفاوتی وجود دارد برای مثال شما می توانید با پرداخت هزینه
نسبتا زیادی ابتدا یک دامین و هاست سرور برای میزبانی سایت تهیه کرده که از نظر امنیتی و پایداری قابل اعتماد نیست و برای رفع این مشکلات باید همچنان به پرداخت هزینه مشغول باشید.

راه دیگر این است که از سرویس های ارائه دهنده وبلاگ مثل سرویس های معروف همچون : <a href="http://www.blog.ir"> blog.ir </a> و یا <a href="http://www.blogfa.com"> blogfa </a>
استفاده کنید که این سرویس ها هم به نوبه خود محدودیت هایی دارند که شاید به کار شما نیاد و بدتر از اون اینکه میزبانی سرور هاشون قابل اعتماد نیست مثل اتفاقی که سال پیش برای 
سرویس بلاگفا افتاد و نزدیک به ۲ ماه کسی قادر به ورود به وبلاگش و انتشار پست هاش نداشت


</p>


<p><h>پس را حل منصافانه چیست؟ :(</h2></p>

<p>
حتما همگی با سرویس گیت هاب که ازش به عنوان میزبانی پروژه ها و کد های منبع و همیچنین تعامل بین برنامه نویس های گوناگون مورد استفاده قرار می گرد اشنا هستید اگر نه با یک 
سرچ ساده می تونید به راحتی مطالب فارسی در باره توضیح این سرویس مطالعه کنید.
شاید بپرسید پس چه ربطی به میزبانی سایت و وبلاگ ما داره ؟! جواب اینجاست که <a href="http://www.github.com"> github </a> به لطف نرم افزار ها و پروژه های اوپن سورس می تواند 
میزبان صفحات فوق العاده ساده و در عین حال جذاب html شما نیز باشد.
شاید دوباره با این پرسش رو به رو شید که چطور باید برای انتشار هر پست به مشقت زیاد یک صفحه html درست کنم؟! جواب اینجاست که اصلا نیازی به این کار نیست.شما برای استفاده از 
گیت هاب به عنوان سرویس انتشار محتواتون فقط کافیست یک گیک باشید و علاقه مند به یادگیری و انجام کار های جدید.
شاید واستون جالب باشه اولین دفعه ای که من تونستم خودم با داکیومنت های موجود در اینترنت و سرچ گوگل سایت خودم که الان براتون دارم توش می نویسم راه بندازم نزدیک به ۱۲ ساعت
مشغول بودم و حتی بار ها به بن بست خوردم سر کار کردن ناشیانه با گیت (git)که پایه و اساس سرویس گیت هاب است.


</p>




<h2>معرفی (octopress) برای مدیریت وبلاگ</h2>


<p>
اکتوپرس دقیقا همون چیزیه که قرار شمارو نجات بده از مشقت تولید صفحات ایستا html .به لطف <a href="http://www.http://octopress.org/"> octopress </a> که نرم افزار اوپن سورس
می باشد شما به راحتی می توانید روی گیت هاب وبلاگ خودتون را راه اندازی کنید و با برنامه ی کنترل ورژن گیت روی سیستم خودتون شروع به ایجاد تغییرات و ارائه محتوا مورد نظر کنید.
همان طور که شعار خود اکتوپرس هم هست اگر شما یک هکر (به معنای کسی که مشتاق اموزش و استفاده از تکنولوژی و چیز های جدید است) نیستید پس این روش اصلا بدرد شما نمی خوره چون ساده 
بگم اصلا شاید اوایل کار کردن باهاش اسون نباشه ولی وقتی رو غلطک بیوفته به راحتی می تونید وبلاگ خودتون مدیریت کنید و از این سیستم که کاملا رایگان عرضه می شود نهایت استفاده را کنید.

پیشنهاد من این که اگر شما یک گیک هستید و از الان تصمیم به استفاده از octopress گرفتید باید بهتون تبریک بگم. همانطور که خودتون می دونید باید مشتاق به یادگیری باشید پس من برای شروع
پیشنهاد می کنم از اموزش موجود در سایت اکتوپرس دیدن کنید و اصلا نگران نباشید با کمی وقت گذاشتن به راحتی می تونید وبلاگ خودتون راه اندازی کنید

داکیومنت رسمی و اموزش ایچاد وبلاگ در گیت هاب به استفاده از octorpress :  <a href="http://www.octopress.org"> http://www.octopress.org </a> 

</p>

]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[سلام شروع می کنم!]]></title>
    <link href="http://kamyabs.github.io/blog/2017/03/05/slm-shrw%60-my-khnm/"/>
    <updated>2017-03-05T01:29:52+03:30</updated>
    <id>http://kamyabs.github.io/blog/2017/03/05/slm-shrw`-my-khnm</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><html>
<body text=#99cc00>سلام دوستان عزیز اینجا اولین پست من است امیدوارم بتونم با گیت کنار بیام!!!!!</body></p>

<figure class='code'><figcaption><span>[c++ code] [url] [link text] </span></figcaption>
<div class="highlight"><table><tr><td class="gutter"><pre class="line-numbers"><span class='line-number'>1</span>
<span class='line-number'>2</span>
<span class='line-number'>3</span>
<span class='line-number'>4</span>
<span class='line-number'>5</span>
<span class='line-number'>6</span>
<span class='line-number'>7</span>
<span class='line-number'>8</span>
<span class='line-number'>9</span>
<span class='line-number'>10</span>
</pre></td><td class='code'><pre><code class=''><span class='line'>#include &lt;iostream>
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>using namespace std;
</span><span class='line'>int main()
</span><span class='line'>{
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>  int a;
</span><span class='line'>
</span><span class='line'>  retunr 0;
</span><span class='line'>}</span></code></pre></td></tr></table></div></figure>


<p></html></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
